# shinylib

Une librairie d'utilitaire shiny.

## Objectifs

  * Faciliter le travail en réutilisant du code existant (plus de **copier/coller**)
    + Utiliser des snippets de code
    + Créer des modules shiny
    
  * Tester les modules sous différentes forme d'app finale (normal, dashboard, ...)
  
  * Utiliser des sous-modules et des formes plus complexes de structure
    
    
## 1) Code Snippet

* 1.1 Dans Tools > Global ... > Code > Edit Snippets , ajouter les snippets suivant si besoin :

```{r}
snippet module
	${1:name}ui <- function(id){
		ns <- NS(id)
		tagList(
		
			)
		}

	${1:name} <- function(input, output, session){
		ns <- session\$ns
	}
	
	# Copy in UI
	${1:name}ui("${1:name}ui")
	
	# Copy in server
	callModule(${1:name}, "${1:name}ui")
	
snippet observe_event
	observeEvent( ${1:event} , {
	
	})
	
snippet with_progress
	withProgress( message = "${1:message}" , {
	
	})

snippet ui_snippet
	library(shiny)
	
	ui <- function(){
		fluidPage(
		
		)
	}
	
	server <- function(input, output, session){
	
	}
	
	shinyApp(ui, server)
```

* 1.2 Tester le `ui_snippet` pour créer une app de base.

* 1.3 Créer les scripts `ui_fun.R`, `server_fun.R`, `run_app.R` comme vu au 1er exercice.


## 2) Modules

Les modules sont l'équivalent des fonctions R dans Shiny. On peut les importer et les exporter dans des applications différentes.

* 2.1 Créer un module `mod_scatterplot.R` à l'aide du snippet correspondant.

* 2.2 Ce module va afficher un scatterplot de `iris` en permettant de sélectionner les variables numériques voulues

* 2.3 Tester le module en modifiant les scripts ui.R et server.R

* 2.4 Modifier le module pour qu'il prenne un argument `.data` de type data.frame et trace le scatterplot correspondant.

* 2.5 Créer un nouveau module `mod_scatterplot_aes.R` qui permette à l'utilisateur de choisir les options "shape", "size" et "alpha" du scatterplot.


## 3) Projet : librairie shiny


* 3.1 Créer de nouvelles fonctions permettant de créer l'app précédente sous forme de dashboard.

* 3.2 Créer un projet comportant les briques à suivre.

  *Pour plus de clarté l'architecture suivante est proposée*

  + Un module pour importer les données (à l'aide d'une fonction dans un script à part)
  + Un module pour vérifier la qualité des données
  + Un module pour filtrer les données
  + Un module pour visualiser des statistiques descriptives
  
  + Un sous-module pour visualiser un boxplot
  + Un sous-module pour visualiser un barplot
  + Un sous-module pour visualiser une heatmap
  + Un sous-module pour visualiser un chordiagram
  
 * 3.3 Compiler et faire les checks et tests nécessaires.


## 4) Travail sur des projets actuels

Selon le timing, définir une architecture pour créer des packages de fonction R et de module shiny utiles.